［殭屍/鬼怪/打鬥］《噬魂》我由古惑仔變左做現代道士

紫色的屍氣打在我胸口，我頓時站不住腳，後退數步，隨後口中便有血液流出，這時我定神一看才發現壇中的香差不多燒盡了，我身上的血咒也快要失效了，這代表我的壽命即將耗盡，但直站在我前方的段天好像還是體力充沛的，還是衣衫整潔，絲毫不覺牠有氣喘的感覺

我心想：「你老味，打極都唔死」
說時遲那時快，牠已跳到我面前，向我心口使出攻擊，若不是我及時向後一個小跳步，相信我的心口將會被牠的手刀割開
「唔好以為我驚你先得㗎！」我即時看準時機用盡力打出一個上勾拳
我這一拳力氣之大足以令牠下顎骨碎裂，吐出一口瘀黑色的血
但不足數秒牠下顎就發出紫色的光，恢復過去，這就是殭屍的恐怖之處，擁有接近不死身，強大的回復能力，我也開始後悔踏上這條不歸路 ，但現在也不是後悔的時候，我要趁着血咒還未完全消失時把這隻怪物徹底消滅

我將所有真氣都灌注到雙拳上，雙手滲出火紅的氣焰，此刻我知道即使我能打贏這隻怪物，我得到的會是半生不死的後果...

「睇嚟有人想同我同歸於盡喎，但你確定你既真氣會比個兩條老坑勁？」段天露出一個囂張的笑容，眼光裡滲透著無比的邪氣「依家歸順於我，等我將你同化成殭屍，你咪唔洗咁痛苦囉～」

「你慳啲啦，要變到好似你咁核突，我寧願死啊！」我強顏歡笑的說出

「咁我就要令你慘過死～要令你成為我既奴隸！哈哈哈哈」牠瘋狂的笑聲穿透整個屋邨

「有冇人同你講過你把聲幾好聽？」我望著牠

「唔？咁多年都冇人咁讚我喎～」牠自滿的看著我

「咁咪係囉！因為你把聲好撚難聽啊！仆街！」我突然一個衝刺，去到牠的面前，段天也被我的速度嚇到，來不及反應，我趁著一剎那的空檔，對著牠一輪快打，務求在最短時間擊到牠

段天被我打得連連後退，每打一拳牠身上就多一處紫色的光，那就代表牠的傷口正在回復
「火神敕令，借法！」我作出手印，手中馬上火花四起，一條火龍沿着我的手臂向前撕咬，段天的衣袖瞬間被火侵蝕了，剛剛整潔的儀容也失左了，段天剛剛的囂張也收斂了一點，作出稍為認真的表情

「驚啦？做咁耐殭屍有冇比人打過啊！」我故意挑起牠的怒氣，希望可以令牠有一秒的分神

「點解你永遠都咁多野講，唔可以好好咁享受自己既死亡～」

突然我眼前的段天變了一團虛影，我還未來得及反應，段天已出現在我的背後
，牢牢的抱鎖著我的四肢

「喂！你想.....」我還沒說完，牠的獠牙就咬到我脖子上....

lm下先

多謝支持

畫面一黑，是一年前的情景

「喂！啊航」
叫我的是啊武，是我難得的交心好友

「 今日咁早操完拳？」我放下手中的酒杯望向肌肉發達的他

「今朝幫啊大收左兩條數，已經攰到仆街啦，所以咪係咁咦上去館操兩下出下汗咪算囉！」

就在我跟啊武對話的同時，後方突然飛來一個玻璃樽
「睇後！」我大叫
啊武一個快速低頭成功避開，隨後他馬上轉身，看看是誰偷襲我們

「原來得十幾個咋，邊個咁睇小我地啊」啊武隨即擺出囂張的嘴臉

「唉，方唔係昆叔咩，依排同啊大嘈得咁金」我沒有啊武的囂張，而是擺出無奈的表情

「今次你要左定右啊？」啊武問我
「照舊啦！」我衝前

我衝往較左的人群，做出揮拳的動作，然後突然轉向右邊人群使出一個低掃，啊武則近貼我其後，在我身後打出一個重拳，左邊的人本來就被我的假動作騙到，呆了的站在原地，站在最前的人完全來不及反應就被重拳打到在地，一輪攻擊後，我和武背貼著背的站，老土的說就是把後背交給最信任的人

十分鐘左右後，我跟啊武已經坐下來喝酒了，那幫人倒的倒，跑的跑，沒有一個是全身而退的，我跟啊武則好像沒事發生過的一樣，氣定神閒

這晚我跟啊武喝得爛醉，根本上回家的路我也不懂怎麼走了，當我醒來時，我已換好衣服，安躺在床上，或許這是一件很奇怪的事，但我已經習慣了

由我踏上古惑仔這條路後，我每次受傷、喝醉，失去知覺後，再次醒來就會是在我家的床上，我試過問身邊的人，是不是他們送我回去，但每個人都給我一樣的答案：不是

後來我認為也沒什麼大不了，如果那個「人」要害我，我就應該一早死了，不會活到現在，所以我也沒再多想了

起身梳洗一輪後，我打電話給啊武，今天跟他要出去幫公司做事，但他電話一直不通，我就直接驅車到他家，但開門的不是啊武，而是他的妹妹

她只開了一半門,站在門後把頭探出來

「妍，你啊哥呢？」我問

「琴日出去到依家都未返黎啊」妍木無表情的回答我

「你塊面咁白既，又呆呆滯滯咁」

「唔係啊，應該有少少感冒姐」她仍是木無表情地回答我的問題

算了，啊武不在家就再到處找找吧
「咁我再周圍搵下你啊哥先，有咩唔舒服就去睇醫生啦！」我邊走邊回頭的說

車中，我突然回想剛剛跟啊妍回頭說話時，她好像露出了一個好詭異的笑容......

我決定再次上去一探究竟，上到去，武家的大門是虛掩的，此刻我後背感到一股刺骨的寒風，我也不禁咽了一下口水，我小心翼翼上前把門推開，我驚見地面有血跡的拖痕，應該是遭到拖行時用手指強行抓地而造成的，我跟著血痕去到啊妍的房間，我自問自己對於面對血腥也算是經驗豐富，什麼斷手斷腳已司空見慣，但我看到這房間也馬上有反胃的感覺，啊妍遭到分屍了，看樣子是活生生被強行撕裂的，牆壁上都佈滿了飛淺的血跡，整個房間充滿了血腥味，地上全是內臟，四肢散落到房間四處，骨肉強行分離，甚至可見到一些神經線和肌力纖維在斷口處搖晃，感覺神經線好像還在跳動，而且在那些肢體上可以看到皮膚有明顯的燒傷，但最詭異的是啊妍斷下來的頭顱被放左床上，正正面對著房門，而面上仍是掛著剛剛我回頭看到的那詭異笑容....

到處是什麼人會有這樣的惡趣味，殺完人還要這樣處理屍體

「痴撚線....」我忍不住說出這一句，因為我想不出更貼切的形容

我現在也管不了太多，我把屋裡有機會有指紋的地方都擦了一遍，擦完後就馬上離開現場，再不走，一定會惹禍上身
，啊武是住在很舊式的那種唐樓，有後門供我逃離現場

跑回車上的我，喘着氣回想剛剛的事，才發現擦掉指紋也沒用，大廈的樓梯間是有閉路電視的，但我現在也不能回頭了，現在更重要的是先找到啊武，他從來都不會這樣「冇交帶」的消失，這事一定有所蹺蹊

「武，你到底去左邊！啊妍出左事，短時間內唔好返去，聽到口訊就快啲覆我啦」我邊開車邊撥電話給啊武，但撥了數十次都沒有人聽，一直接駁到留言信箱，這刻我已經「打定輸數」，啊武也是兇多吉少居多

我開車經過隧道時，突然一陣睡意，合了一眼，再開眼時整條隧道的車都不見了，只剩下我的車，我把車停到一旁，下車四處查看
「有冇人啊？無啦啦去曬邊啊」我高聲呼叫，希望有人回應我，但明顯結果是讓我失望的

我繼續向前行，在不遠處看見一個人影坐在地上，當我走近時就聽到她的哭泣聲，哭得異常淒厲，聽得我全身的毛管也豎起了，我走到她背後正想問她發生什麼事時，她突然把頭180度的轉向我，她像是被火燒過，眼睛變得焦黑，大部分的皮膚都是燒焦的，臉上全是一個個腐爛的洞，感覺是隨時都會有蟲爬出來

我嚇得失聲想叫也叫不出，我向後退時失了重心向後倒下，她這時也向我爬來
，她一直在哭，不時會說出一兩個單字

「火.......痛...你.........點解...燒」她慢慢向我爬過來

「我？！我邊有燒你啊！我都唔識你！」我慌忙地向後退，趁她爬行時我趕緊站起來跑往我的車子，我再回頭看，不見了她的蹤影，我把頭轉回前面，她就站在我面前.....

輕輕幫自己一推

突然有人拍我，我一張開眼睛，發現我在還在車上，車還是停在啊武家樓下，所以剛剛的是夢？！
我望向剛剛拍我的人，是一個中年大叔，他身穿一身唐裝，五官端正，留著八字鬚，兩邊髮鬢有點灰白，後則綁著一條小辮

「𡃁仔，唔好再行差踏錯啦，好多野做完會搵上門架，幫得你一次，下次就冇咁好彩架啦，好自為之啦」他看著我眼睛，嚴肅地說，說完就走了

「你咩意思啊，講清楚啲啦！」我半身鑽出車窗

他沒有回頭，只向後彈了一個銅錢給我，然後揮一揮了手

「咩啊，銅錢？比我有咩用啊」我很無奈的把銅錢放在褲袋

我清醒點後馬上回家收拾行李，打算出外避避風頭，我才剛到家，我「大哥」就打電話來

「航，你係邊？」臣哥問我

「我係屋企，咩事啊臣哥」

「你返黎堂口先再講」臣哥好像很急躁，說完就直接掛電話了

也好，反正我避風頭前也要交代一下，我收拾好就出發前往堂口

到堂口樓下時，我發現臣哥的車沒有有泊好，隨便的停在路邊，車也沒鎖

「到底咩事要咁急啊」我滿臉疑惑

我坐電梯上去時，溫度愈來愈低，一層比一層冷，是刺骨的那種，有一種心寒的感覺，不祥的感覺亦在心裡湧出來

電梯開門，樓層的燈不停地閃爍，桌椅也被翻亂，連神枱上的關公像也被打破了，到底這裡發生了什麼，臣哥是被人襲擊了嗎？還是有什麼事在發生...

突然在辦公室有聲音發出
「啊....」一把微弱的聲音

「係咪臣哥啊！？」我衝往辦公室

辦公室有兩個身影，一個是臣哥，他滿身是傷的趴在地上，衣服好像被燒過，傷口也是被燻黑的，感覺是命懸一線

而另一個身影是背著我，但我對這背景有著恐懼，她轉過頭來看著我，眼神充滿著仇恨，我認得她！

正是隧道中的那個女人！！

「又係你...？到底你係邊個啊！」我不自覺的後退兩步

「你..問.....我..係.邊...個？嘻..我.都唔..識你......啊！」她仍然是逐個字說出

「咁點解你要纏住我啊！」我直入重點

「咁..不如問...你..點解.....當..初要...燒我啦～」她用一個極度詭異的角度側著看我

「燒你？我邊有啊！」我心中回想著這些我所以做過的事

「航！三..年前啊」臣哥說出一個重點後就暈了過去，還是死了，我也不清楚

我腦海中終於回想到三年前的畫面...

三年前

「航仔！啊武！比次機會你地發圍啦，你地今晚同我燒左間卡啦ok佢」臣哥拍一拍枱

「好！！」當年我們正值上位時期，難得上頭有事交帶，我們想都沒想就接受

當晚，站在那間卡啦ok的樓下，想了一個方法，我繞去大廈的後門，啊武把消防鐘敲響，等五分鐘後，我慢慢從後樓梯上去，到達卡啦ok時，內裡的客人基本上都撤離，只剩前枱的職員，他們也準備離開了，我把火水潑在後樓梯附近的電箱
然後把我口中的煙頭彈過去，頭也不回就走了，相信這個方法是可以完成又令傷亡減至最低的方法，但我不知的是.....
其中一個包廂內，有一個孕婦被剛才的火警鐘驚到，動了胎氣，有作小產的跡象，她的老公不敢貿然抱起她，所以就一直陪在她身邊，跟她說會沒事的，但偏偏這時，一直被焚燒的電箱因為過於高溫突然發生爆炸.....

「對唔住啊，我唔知..原來仲有人架」我懊惱不已

「對...唔住？嘻....我個B..B係無辜...架」她依然用那個詭異的表情看著我

她突然一手插進臣哥的後背，直穿胸口，臣哥來不及反應就這樣慘死了，然後她把臣哥的屍體掉向我，我被撞倒，臣哥的屍體壓著我，繼而她撲向我，用她的指甲插入我的肩膀，因為疼痛的關係我一腳蠻力把她連同臣哥的屍體一同踢開，被她指甲所傷的位置像是被火燒一樣，長了不少水泡，而且在傷口處開始長出一條條黑色的蔓線，感覺是中毒了

「痛唔...痛！」她已站起來，慢慢步近我

「你到底想我點啊...」我無奈地問

「死！」她大叫，並向我衝過來

我捉住她雙手，防止她再用指甲插我，但她的皮膚是熾熱的，不一會我的手被燙傷了

不消五分鐘，我便滿身都是燙傷和抓痕，我也以半跪的姿勢撐著，相信只要她再多攻擊我一次，我就捱不到

「好..硬淨..喎，不...過...咁易...死.....反而便...宜左你！」她再次揮爪

我馬上低身避開，但她動作也很快，馬上轉身，在我背後劃多了一個爪痕，我也不甘示弱，借勢一個後腳踢向她，她用雙手格擋，我正想逃跑時，她已從後抱實我，我不斷掙扎，身上多處開始冒煙，疼痛萬分，情急下我想起那個男人給我的那個銅錢就在褲袋裡，雖然不知道有沒有用，但也得試一試，我取出銅錢，一下將銅錢拍向她的額頭，一道紅光發出，銅錢沒有掉下，像是緊緊扣著她的額頭，她不斷痛苦尖叫，掙扎著，想把銅錢弄掉

突然，整個辦公室狂風四起，大風得把我吹倒在地，最後從她的身上冒出幾團黑煙，隱約間可以看到黑煙上是有一張張猙獰的臉

「到底你係咩黎架...」我軟癱在地

黑煙消失後，她跪在地上，不斷喘氣
「你..唔好....咁得...戚啊..我會再...搵...你！」然後就消失了

我躺在地上，以為一切都過去了，才沒躺多久，就聽到出面有吵鬧的聲音

「七國咁亂，咩料啊！」帶頭的是我同門—啊狗，他出名是麻煩人，最愛撩事鬥非

他們終於入到辦公室，我也坐起來等他們，我正想跟他們解釋這事時，啊狗就搶先一步
「你條仆街！隊冧臣哥？！」啊狗口水橫飛的喊道

隨即我就被他的手下捉住和包圍了，我再次想解釋的時候，他又搶先說出
「平時啊大對你咁好，成日偏幫你，你出賣佢？！」

「我冇啊，你都識講啦，平時啊大對我咁好，我點解要出賣佢啊！」

「我點知你係出面搵到咩好路數啊，有錢搵咪出賣大佬囉」他依舊不相信我

這刻的我滿身傷痕，根本逃不了，想不到逃得過一刧，另一刧又接踵而來

不需多說，接下來我受了一番毒打，新傷舊患，我連站起的力氣都沒有

「狗哥，搵到支棒球棍啊」啊狗的手下

「啱曬！叻仔！」

啊狗接過棒球棍，向空氣揮動
「依幾年你上位上得咁快，我仲以為你有咩本事添～最後咪又係要衰係我手上」

「夠姜同我隻揪啊」我有氣無力的說

「 死剩把口」啊狗揮動球棒，揮向我頭頂

我閉上眼，等待結束....

但我等待到的不是棒打，而是啊狗的慘叫，我張開眼睛時啊狗已經趴在地上，被嚇得目瞪口呆，其他手下就不斷向後逃走，原因是我面前突然憑空出現了一個身穿白色長裙，黑色長髮，臉色略為蒼白的女子，她輕輕揮一揮手啊狗就被掃倒，我看著她的側面，有一種說不出的熟悉，但我正想上前看清楚時

「天航，快啲走啦」她溫柔的說

「下，咁你呢..」我虛弱的站起來

「放心啦，我會冇事」她揮手將啊狗他們定住

看見這情況我也放心離去，我跌跌碰碰的走着，心中不停想著
「到底她是誰，知道我的名字，又是憑空出現....」

我也不知自己走著走著走到哪裡了，視線越來越模糊，感覺四肢開始麻痹，這時我才發現我手上的黑蔓線已伸延了不少，看來我也走不了多遠，我坐在地上，開始感覺不到四肢的存在，身體逐漸僵硬...

「因果循環，所有嘢都有報應」一把聲音從我旁邊走來，是給我銅錢的那個男人
「但你遇到我兩次，都算你好彩」說畢，他拿出一道白色的符，用食指和中指夾着，手腕一轉，符紙變成黃色，然後貼在我的傷口上，黑蔓線發出刺耳的聲音

「黑熾靈」他說出一個我不懂的名詞，然後在袖口拔出一支針，再用針刺穿手指頭，將血塗在針端，把針刺在我傷口
「令，去」他說出一句像是咒語的，針就進入了我體內，不久後

「束！收！」他這次比剛才認真，感覺是認真了，針從我的傷口返回，但不同的是，那支針在我的傷口裡勾出了一道黑氣，那股黑氣幻化成蛇的模樣，大叔用符紙包著它，符紙馬上著火，化為灰燼

「你遇到我都算係緣份，姑且救下你」大叔說完就把我抬在他的肩膀

我醒來時已經在大叔的家，傷口已包紮處理
「唔該曬」我坐起來
「你都幾捱得，比黑熾靈邪氣入侵，再比人打一身，正常人冇三五七日都醒唔返」他坐在一張藤製搖椅，閉著眼悠閑的說

「咁我..」

「一日半」我剛想問，他就說出了答案

我回過神才想起！啊武！

「大師！我有個兄弟唔見左啊，佢個妹比隻女鬼殺左！求你幫下佢地！」我忍痛走到他面前

「你兄弟？」他用疑惑的眼神看著我

「我同由細識到大，佢失左蹤，我搵唔到佢

「你睇下係咪佢」他指了一指我背後的一道簾布

我上前把它拉開，一個震撼的畫面出現在我面前...啊武躺在床上，但不同的是，他的右手沒了，傷口被包紮了，但明顯看到傷口還在滲血

「點解....點解會咁」我震驚得站不穩，坐了在地上

「我抬你返黎個陣，你一直口噏噏，話咩救啊武，佢唔見左，之後我幫你包紮好之後就去搵佢，搵到個陣佢已經係咁」他平淡的說

「點解唔送佢去醫院，可能隻手仲駁得返架！點解啊！」我站起來，衝過去捉住他衣領

他一掌打開我

「冇用，佢傷口比邪氣入侵腐蝕，唔似你咁好彩遇到我，佢可以執返條命算唔錯」他依然用著平淡的態度

「啊！！！！」我忍不住眼淚，我明白失去右手對啊武來說是比死更慘，我想像不到他醒來時會是什麼表情

自推

「你依家要諗既唔係佢醒左會點，係隻黑熾靈會唔會再搵你地」他點起香煙，翹腳坐下

「會返黎？！個日我將你比我個銅錢拍左落佢個額頭，之後有幾舊黑色野飛左出黎，佢即刻好似就死咁，之後就消失左」我詳細說出當日的情況

「黑色野，我諗你係講緊佢身體入邊既怨靈」他低頭，看似在思考

「怨靈？佢自己都怨靈， 點解佢身體入面會有怨靈？」我完全不懂是什麼回事

「黑熾靈，怨靈既一種，亦係能力比較高既一種，一般人遇到必死無疑，你兩個死唔去算係好彩，死後會成為黑熾靈係因為死個陣係群體咁死，而死個刻佢有極強大既怨念，大到可以吸埋其他怨靈既靈魂同怨念，而你啱啱講既黑色野應該就係佢吸左既怨靈」他道出黑熾靈的由來

「咁即係佢依家只係普通既鬼？」

「唔係，佢依然係黑熾靈」

「下？！」

「不過佢只係有名無實，可能比普通鬼更弱」佢在我驚訝後才緩緩說出

「不過我好肯定，佢一定會返黎搵你」

「咁我應該點啊...」我無奈

「我講過一切都係因果循環，你當日做過啲咩你自己應該清楚，我亦都幫過你，之後既野要靠你自己」

「.....」我沉默

「有冇方法可以令佢超生，或者可以幫到佢」大約一小時後，我說出一句話，令他也擺出一副驚訝的表情

他疑惑的看着我， 沉默了一會
「要令佢超生已經冇可能，唯一可以幫到佢既，就係殺左佢」

「要殺？姐係再殺佢一次.....」我低頭

「點解你想幫佢」他問

「當年....」

我將事情的經過全數告訴了他，他沒說話，站了起來，思考了一會

「估唔到你都仲算正氣，會想為自己做既野彌補」

「正氣就唔會害死人啦，我咁多年黎雖然會打下交，劈下友，但永遠唔會做到盡，會留一條生路比人行.....只係估唔到會出意外」我慚愧低頭的說

「識得忍錯同悔疚已好過好多人，你內心係正，只係成長過程錯左」大叔搭一搭我肩膀

「所以我決定要為自己做錯既野去負責，既然幫佢既方法係令佢唔好再留連人間受苦，咁我就幫佢解決！大師，你可唔可以話比我知點樣可以對付佢」

他沒回應我，轉身走到一個房間前，這房間的門非常特別，門身寫滿符咒，而門的正中央有一個太極的標誌，他在腰間拿出兩條鑰匙，分別插在太極的兩邊，將太極顛倒後，門打開了，我看着內裡的東西嚇了一跳

好睇 lm

多謝

門一打開，步入我眼簾的就是一個大大的八卦，上面還有著一點血跡，八卦旁掛住金錢劍和桃木劍，而下方應該是一個神壇，座著一尊神像，我正想再行前看看裡面時，他一手攔著我，然後進去了，數分鐘後他拿著一疊符紙、一串銅錢和七支不明物體出來
「依七支係咩黎架？」我問

「棺材釘」

「棺材釘？！有咩用架？」我驚訝地問

「你要解決佢，就要先破佢陰氣，依七支釘要配合埋銅錢同符一齊釘入佢頭頂、雙膊、雙腕同心口正中」

「咁樣佢就會死？」

「唔會，但到時佢已經唔會再有威脅，佢會回復本性，變得有理智，咁樣就易解決好多」

「好！」我接過東西，低頭想一想，說出：「大師，啊武交比你，你應承我，要保住佢條命」

「我會」他肯定的說出，我就放心了

我將東西收拾後好就踏出大門，過往背著的罪孽今天就要還清了，我清楚今天只會有兩個結果：我成功幫她解脫；她殺了我為自己報仇

大叔住的是舊式邨屋，正中央有個正方形的天井，我走到地下空地坐到一邊等待她的到來，直到深夜她還沒有來找我，等待的時間我想了好多問題，她不來是已經放下了嗎、是上次受創太重了嗎、我真的不怕死嗎

想到這裡我自己也笑了一下，這世間哪有人會不怕死的，只是有些事比死更可怕才令人放下死亡的恐懼而已，正想到這裡時，我感覺到周邊的溫度一瞬間驟降，這代表了她就在附近，我沒故意到處張望，而是靜靜的等她出現

「嘻...」
「嘻...」
「嘻...」
是她的笑聲，時左時右的，她的笑聲有著令人從心裡發麻的感覺，不懂該如何形容

「今..次唔..走啦..」她最終也是出現在我面前

「我想幫你」我直接道出我的想法

「哈哈哈哈哈！」她身上突然散發出黑煙，她一揮手就把我飛撞到牆上

「啊！...」我撞牆後再掉到地上，痛得入心

「點解你好似犀利過上次...」

「上次...銅錢..重....傷！我....吸曬..附近嘅..孤魂～」她又向我展現出她的詭異笑容

「下..仲有啲咁既玩法架咩？！」我心想

不過無論她變成怎樣，我的目標也只有一個而已：幫她解脫

我偷偷從袋中拿出其中一支釘，緊緊握在手中，她似乎沒有看到，我站起來

「你係咪好憎我？」我問

「唔憎..但想殺...嘻～」

「唔憎？咁殺左我對你有咩好處」

「冇...想殺就殺！」

「你每日都要重複經歷一次個日既情景，唔痛苦咩....點解唔放低啊」這件事是大叔跟我說的，他說怨靈因為有着太重的怨念 ，會令她每日都要經歷一次死前的一刻，即是她已經將被火燒死的一天重複經歷了一千多次了，正是因為這樣她的怨念才會愈來愈重，直至不能超生，墮入地獄輪迴....

「放低？哈哈哈哈哈哈～你教....我點放！一家....三口.....比你一次....滅口」

「我....對唔住啊..我真係唔係有心架」

「唔...緊要....你死....我就開心」她說畢就向我衝過來，她再次想用她的指甲抓我，我認為經歷過一次後應該也略算看懂了她的攻擊，但今次不同的是她的速度比上次快了更多，我側身躲過第一招，第二招就劃我的肚皮上，還好我及時發現只傷及表皮，如果不是後果難想啊，我也不甘示弱，將一張符紙銅錢貼在她的右肩，跟上次一樣，發出紅光、冒黑煙，但明顯地她比上次淡定了許多，沒了上次的痛楚，我也不放任何機會，拿著釘子向她的右肩的符紙插去

我像狼人一樣，用手指縫夾著釘子向前一插，失手了，釘子只在她的手臂劃了一道傷痕，她向後退幾步，看一看傷口，看來明白我在做什麼了，她站在原地，直眼的盯著我

「原來有...人幫你...唔怪....得唔走啦」

「我唔走都係為左幫你」

「哈哈哈哈！幫...我？！你憑咩啊！」
她眼神變得尖銳，但似乎情緒有所波動，動作變的亂套，沒了剛剛的迅速，意味着我的機會多了

「你憑咩！憑....咩話....幫我！！」她胡亂出抓，但招招兇狠，還好我都成功一一躲開

看準機會！一舉將釘子插入她右肩，她一聲尖叫，周遭刮起猛風，風聲中好像有著數百萬人在狂吼一樣，我要將手格在面前，紮好馬步才勉強站得穩，她眼睛變鮮紅，收起了一貫的詭異笑容，神情變的嚴肅

七支釘成功插入一支，算是好開始吧，還剩六支，要想想辦法了，我再拿出一支釘握在手裡，這次她留意到了，眼神沒離開過我的手，看來之後硬碰是不通的了，只可智取，剛剛我說話能刺激到她的情緒，相信情緒不穩應該是她的弱點

「痛啊？夠唔夠個日痛啊？火燒痛啲定依家痛啲啊」我試探地說出一句挑釁的話

「你.....收聲！！」果然她發瘋似的亂衝，不停胡亂抓擊，身體多處露出破綻，我正想將釘刺向她左肩時，腹部突然感到劇痛，我向後退幾步，望一望腹部的傷口才發現剛被她抓傷的地方已長出黑蔓線...我更感受到這次的黑蔓線在我肚中蠕動

「同上次又唔同既...」

「嘻～好唔....好玩啊？」

「玩你老味咩...」我偷偷的說一句

沒辦法，只好忍著痛楚拿出符紙將它貼在傷口上， 隨即而來的又是一陣刺耳的聲音，但黑蔓線也停止伸延，甚至有點消退

「冇見..兩日....成個人....唔..同左喎」她疑惑的看着我

「唔同？點唔同」

她沒有回答我，而是攻擊我，她身上的黑氣愈來愈濃烈，動作也變得更兇狠，招招也是向著要害攻擊，而因為她是用指甲作為武器，而且她身體會發熱，所以我很難直接擋住攻擊，只好不停側身迴避，但這體力消耗也快，好快我身上就多了不少抓痕和燙傷

「唔係路喎...我就愈打愈冇氣，佢就乜事都冇」我心裡的話都還沒說完，她又到了，我決定忍痛，找準時機，趁她伸手攻擊時捉住她

我放鬆的站著故意露出破綻，她果然上當，她向我抓擊時，我躲過攻擊後馬上捉住她的手一舉將釘插入她的手腕，即是說她的右手徹底廢了，我的勝算高了

慘叫聲響起，她向後退了數步，緊緊捉住右手，狼狽不堪

「到底....係咩...黎」她怒視我

「棺材釘，話係用黎破你陰氣」

「唔好...咁....得戚」說完後，她說用指甲在自己的手腕劃出一條血痕，大量瘀黑色的血傾瀉而出，仔細看的話可以看到血液中有著無數的黑藤蔓，多得滿地都是，而且還在地上蠕動起來

文呢樓豬

晏少少有

黑蔓迅速的在地上蔓延，逼得我連連後退，真的不知被它們纏上會有什麼後果

突然，它們全部一同發出那刺耳的聲音，這「魔音」一鑽入耳朵，頭部馬上感到強烈痛楚，腦袋像是快要爆一樣，我雙手掩著耳朵，跪在地上，痛苦不堪，最糟糕的不止於此，那些黑蔓還吸引來周遭的孤魂，單位更是百來做起跳，光是那「魔音」已夠我頭痛了，現在還多了
這群外援，叫我能如何怎麼應付啊...

血開始從耳窩流出，視線亦逐漸模糊，正當我快失去意識時，「魔音」停了，但更恐怖的事情發生了，地上的黑蔓突然捉住那麼孤魂，無一倖免，我趁機慢慢爬起來，看看到底她想怎麼

「我....唔會...比你....有...命走！」她看著我笑了一笑，然後她用手自己的嘴撕開，她的嘴巴從嘴角處開始裂開，不停涌出黑血，數他黑蔓在她的嘴巴中蠕動，而且每一條肌肉斷裂的景象我都一覽無遺，可說是嘔心非常

「屌..你係咪痴左線啊....」我打從心底說出這句話

她將嘴巴撕裂後，望向在場的孤魂，露出一個比以往大數倍的笑容，她捉住其中一隻孤魂，一手放入口中，吞噬！！原來她引這些孤魂過來的目的是為了吞噬它們......

眼見她不斷的吸食孤魂，我也要想辦法阻止，不可以坐以待斃，我伸手入大叔給我的工具袋看看有什麼可以用得上的，袋裡有：銅錢、符紙、鈴鐺、釘、紅繩、八卦鏡

「到底有咩啱用架！....」我無奈又急燥，現場的孤魂也快被她「吃」光了，行動要快了，我再看一看工具袋，決定拿鈴鐺試一試，我將鈴鐺搖一搖，它發出清脆的鈴聲，鈴聲一響，地上的黑蔓像是十分痛苦一樣，不停地顫動，做出不規則的扭動，原本被捉住的孤魂都逃脫了，就連她都好像被鈴鐺有所影響，停下了動作，看見有所成效，我再灑出袋裡的符紙，黑蔓碰到符紙後馬上冒煙，更有些火花，她就不停躲避符紙，
沒有一張能擊中她，速度快了好多

一個分神，她已在我背後，她舉起手想插入我後腰，我嘗試躲避，但最後也是插了左腰側，我忍著痛回身一個右批踭，再順著勢左手拿著釘插向她心口，準確命中！！但我的腰傷也不是說笑的，我回擊完後就馬上跪下了，血不停在傷口處流出，疼痛使我半邊身開始麻痹

呯！！！

我...倒下了，血不停在流，血跟著地上的磚縫流動，好快就擴散開去，應該撐不下去了，最終也是這樣的結果

每日一推

我依稀看到她一步一步走近，但我已沒力氣，看著慢慢她逼近，內心仍是會恐懼的，她舉起手準備了結我，手伸出時，突然被人飛踢開了，那人落地，我看清了，是大叔！他出手了

這時也有人扶起我，我一看，是那天憑空出現的女人，她扶我坐到旁邊靠著牆休息

「點解..你」我勉強說出幾個字

「唔好講野住啦，好好休息下先」她溫柔說出

目光再次聚焦到大叔身上

「死...道士！行開！唔..關你....事！」

「我住樓上，你嘈到我」

「快啲走！如果...唔...係..唔好...怪我！！」

「嗯？我都想睇下你點怪我」

「好！」她衝向大叔

「𡃁仔，釘！」他從容不迫的躲開攻擊，還有時間回頭跟我說話，我將剩下的釘都拋給他，他一手接住，轉身，右手一揮，中！左肩也中釘了，女鬼一腳前撐想還擊，但被大叔一手捉住，大叔拿著釘刺向她頭頂，不用說也是準確命中了，果然是經驗老到，不消五分鐘，就只差一釘就完成了，但我這時數了一數才發現，頭頂、雙肩、雙腕、心口，都只有六處，那第七釘是要釘去哪啊

「係咪發現唔啱數」他看著我笑一笑，話畢，大叔走向躺在地上的她，蹲下

「我知佢害死你同你屋企人，佢都好後悔，亦都盡左力去彌補，雖然冇辦法改正過去，但最起碼你有能力放低依一個仇恨嘅輪迴」

「我知..但我真係好掛住我個BB啊，佢仲未出世㗎..無辜㗎」看來她的陰氣真的去除不少，理智回復很多，可以開始正常對答

「你一日唔放低，一日都見唔返佢地」

「⋯⋯」

「你個BB叫咩名，男定女，幾時陀佢㗎」大叔仔細地問

「黃希彤，女，2017年8月」

大叔聽後，作出算術的指法，一輪算數以後
「佢投咗胎啦，生活得好好，你放心」

「真嘅？」她的表情好像在黑暗中找到希望

「嗯！」大叔點頭

她身上的黑氣逐漸消退，低下頭合上眼，等待著死亡再次來臨，大叔拋下最後一支釘，用手作出結印，口中唸唸有詞的
「逝者去，命者留，速速輪迴，君令！去！」大叔念完口訣，她就慢慢化為灰消失在空氣中了

事件結束了.....

大叔走到我面前
「做得幾好，識變通，識執生，有身手」

「多謝你」

「我唔係幫你，我想幫佢投胎姐」他幫忙與女子一同扶起我

「佢個女真係投咗胎？」

「唔係」

「咁點解...」

「佢個女有一半既靈魂係佢身上，佢一日唔投胎，佢個女都投唔到胎，有時無謂講真話」想不到大叔冷酷的低下也有感性的一面

他們把我扶到沙發上，坐上沙發後，我的意識愈來愈模糊，我還有很多問題未問：那女子到底是誰？為何多次出手幫我？平時我受傷喝醉時醒來已在家是她幫我嗎？

可惜，我還是昏睡過去

出快啲得唔得

覺得好睇既話幫幫手比個正評～
努力打緊，都打算加速
因為個故事係超長篇！！唔加速我驚有排完唔到

12
我打開眼簾，模糊的視線中看到那女子坐在我身旁，大叔站在窗邊背著我

「唔...該曬...你地...」感覺口腔十分乾涸

「你終於醒啦！？」女子看見我醒來，顯得十分開心

「今次訓得耐過上次」大叔回頭

「我今次...訓咗..幾耐？」

「七日」繼續背對著我，抽著煙

七日？！我居然連續睡了七天？

「依七日你一直都係我身邊？」 我問女子

「嗯！」她點頭回答我

坐起來休息一會，喝了一大杯水，
「多謝曬你，我有好多問題想問你，你係咩人？點解會一直係我身邊，同埋點解要幫我？」

「.......」她低頭不語

「佢唔係人」大叔看了一看她，然後替她回答，雖然答案我一點都不意外

「依層我一早估到啦」我望向依然低頭的她「但點解你會一直跟住我嘅？」

「我都唔知，我淨係知我有意識開始就係你身邊，但我好肯定我地見過㗎...」她終於回答我

「點解我會冇印象嘅...」我拍拍自己的頭

「哦！！！我記得你啦！！！」

六年前

「今晚啊妹叫你上嚟食飯喎」啊武坐在欄杆喝著汽水

「啊妍叫？好啊，但食咩啊？」我問

「佢話...」啊武正想回答我

「打邊爐！」我搶了啊武的對白

「估到你又問！」

「你知我會估到你又答？」我反問

「.....」啊武用無奈的表情看著我

「玩下姐，唔好嬲啦」

「唔係嬲啊，我諗緊啲野啊」

「你都會諗野㗎咩..」我低頭細聲的說

「認真嘅！嗱，我啊妹咁中意你，不如你同佢一齊，咁你就係我妹夫啦，即係我係你長輩！哈哈哈！」啊武跳下欄杆，捉著我手說

「死啦....你真係傻㗎喎，唔係扮」我拍拍頭，轉頭離去

「喂！我認真㗎！諗諗佢啦！記得今晚食飯啊」啊武大聲在街呼叫

我揮揮手就當作回覆他了，啊武那個白痴......撮合我跟啊妍竟然是為了做我的長輩！為什麼我會跟這樣的人做兄弟啊...

走著走著到了楊屋道街市，那就順便進去看看有沒有什麼買吧

「龍蝦、蜆、脆肉鯇、帆立貝，應該夠食啦掛」拿著數袋海鮮的我顯得有點論盡

突然一聲巨響！呯！！！！！

輕輕一推

聽朝po多段文

有人從荃新天地掉下來了！我馬上跑過去看，是一個身穿白色長裙的女子，但好快白色的裙就被她的鮮血染紅，我把東西放在路邊，走到她旁邊

「小姐！小姐！醒啊！唔好訓！」她意識愈來愈弱，我拿出電話叫救護車，說完基本資料後便掛電話

「小姐，唔洗驚，我叫咗白車啦」

「我...覺得好凍」她用柔弱的聲音說

「有冇好啲啊？」我脫下外套給她披著

「多謝...你」

「要多謝我就等你好返請我食餐飯啦～」

「你叫...咩名」

「我叫陳天航啊，你呢？」

「我叫葉..靈」

「葉靈？好好聽啊」

她微笑

救護車聲響起，終於都到了

「先生，你係佢邊位啊？」其中一名救護員問我，其他的正為她搶救

「我係佢....朋友」

「請問點解佢會跌落嚟㗎？」

「我都唔知啊，我去咗街市買餸，佢話去周圍行下，我出嚟就見佢跌落嚟啦」

「好，問一問傷者資料先，佢叫咩名？」

「葉靈！」這是我唯一知道關於她的了

「佢電話號碼係幾多？」

「呃....唔記得咗」我居然回答出這麼笨的答案...

「下？唔記得？算啦，咁知唔知佢住邊？」

「佢冇講過」這場笨死的戲也只能這樣演下去了

「唉...你到底係唔係佢朋友，咩都唔知」

「啱啱識佢冇幾耐啊嘛」我走到葉靈旁邊「啊sir,佢傷成點啊」

「情況唔係咁樂觀，佢全身多處骨折，頭部受到重創，要盡快入院搶救」

這是葉靈突然捉住我的手，看着我

「唔洗驚，好快冇事㗎啦」我嘗試安慰著她

好快救護員就將她搬到床上，然後準備上救護車，但葉靈臨上車前突然舉起手指向荃新天地的高層，口中亦唸唸有詞，但我還未來得及聽，她就昏倒過去了，我向上望又看不出有什麼異常

其後我也跟着救護車到了醫院，她去到
醫院馬上被推入手術室搶救，在外等待的我一心想著她「大步攬過」，完全忘記約了啊武吃飯的事

手術室的紅燈熄了，醫生亦出來了，走向我

「你係佢家屬？」醫生問我

「朋友」我回答

「唔好意思啊，搶救無效，佢全身多處骨折，嚴重內出血，而頭部重創係致命傷」

「哦.....好啊...」我低頭...結果最終也是捱不過去

「你入去見佢最後一面啦」他拍一拍我肩膀

「好....唔該醫生」

雖然我跟她素不相識，但看着一個人在自己面前死去，心情難免有點起伏，我盡量收拾好心情，帶着微笑走進手術室

「多謝...你啊」她好像感覺到我會進來

「唔洗...你要記得你欠我一餐飯就得啦」我上前捉住她的手

「好啊...我一定..會還返比你㗎」她眼角流出了一滴淚

「好，我等你」

話畢，心電圖響起‘嗶———‘的聲音，她的手也鬆開了，她離去了......

我幫她擦去臉上眼淚後也離開醫院了

「佢之所以一直跟住你，係因為佢滴眼淚，你幫佢抹滴眼淚個陣佢吸到你嘅陽氣，加上你係佢信任嘅人，令到你地兩個產生連結，而佢有心事未了所以一直投唔到胎，留咗係人世」

大叔坐回搖椅，喝著茶說道

「咁點解佢會唔記得自己嘅事？」我問

「依層都唔清楚，好少孤魂會唔記得自己嘅野，除非三魂七魄唔齊全，但佢絕對唔係」

「咁仲會有咩可能會咁？」

「要查下先知」

「要點查啊？」

大叔走向葉靈

「你坐低先」大叔要求葉靈坐下，然後將他的姆指、食指、尾指放在葉靈的頭上「三生聞，訴」繼而大叔閉上眼，手發出淡黃的光，但好快他又張開眼睛

「有問題！佢唔係自然失憶，係比人封鎖咗記憶！」

「下？！封鎖記憶？姐係點啊」我驚訝的問

「我取讀唔到佢生前嘅記憶，只睇到死後嘅事，依件事絕對唔簡單」

「點會咁㗎......」我看著葉靈

「我都唔知啊...」葉靈回答

「大叔，你可唔可以幫佢查下到底係咩事」我問

「可以」他慷慨回答

葉靈扶著我起床到處走走，睡太久了，腿都有點麻痹了，我走到一張神枱前，神枱上放著一個神主牌，上面寫著：北門派歷代掌門
之靈位 ； 陽上子弟奉祀

「北門派」我自言自語的說，我向上望就看到一個牌匾，牌匾寫著：「北門派；第七十二代掌門——張九，字」

「大叔，原來你叫張九啊？」

「嗯」大叔點點頭

「咁我以後叫你九叔啦」

「隨便你，都係名一個」他低頭在查著古書

我醒了這麼久都未見啊武影蹤，看來是還未醒吧，我走往啊武的床，拉開簾，啊武卻不在床上，我馬上問九叔

「九叔！啊武呢？！」我緊張的問

「佢早你一日醒，走咗啦」

「咩話？！佢去咗邊啊？」

「冇講，淨講低叫你唔好搵佢住，佢想一個人冷靜下」

「死仔...點可以就咁走咗去㗎」

「算啦天航，可能佢好快就會返嚟呢，佢會冇事嘅」身旁的葉靈安慰我

我嘗試撥電話給啊武，但他的電話號碼已變成沒有登記，看來他是存心躲開我，啊武也不是會做傻事的人，那就唯有讓他先冷靜一下吧，目前要處理的還有葉靈的身世，感覺就不會有什麼好事發生

「查到啦」大叔拿著古書

我和葉靈走到大叔旁邊
「依本古書有記載關於封鎖記憶嘅茅術，我可以講，施法嗰個一定係高手，施法條幾苛刻，愈苛刻嘅法，反噬力愈能強」

「會有高人出手對你施法，靈，你到底
遇到啲咩啊...」

「......」靈不語

「航，聽日我同你去個商場睇睇」九叔主動前往調查

「好，咁我有冇咩要準備？」我問

「好好休息，你啱啱醒返，聽日唔知會有咩事發生」

「好！」

「或者你可以幫我查下個商場嘅背景，由邊間公司管理，依幾年有咩特別新聞」

「哦！好！我依家查」

「葉靈，你過一過嚟」九叔把葉靈叫到一邊說話

我上網查查荃新天地的背景，它是由信和置業管理，於2008年正式開業，發現這幾年一直斷斷續續都有一些墮樓身亡、重傷或是危坐於高處的新聞，本來看似簡單的案件，現在看來都有點奇怪，我向九叔交代了一下我查到的，九叔大概了解後就沒再追問，大概是心裡也有個底了

翌日——

「準備好出發未？」九叔問我

「行得㗎啦！嚟緊！好快」我口中咬著面包，手就在穿鞋帶，日常都是夜生活的鬼，好早沒早起床，有點不慣

「葉....@¥&¥&%$」

「你想點，不如放低舊包先講野」九叔一臉嫌棄

「我話：葉靈，一陣間好似以前一樣咁，跟住係我身邊就得㗎啦～」我拍一拍手上的灰塵，拿著包

「放心啦～我會」葉靈回答我

「擔心自己先啦！佢要走一定走得快過你！」九叔突然從後偷襲我的頭，但亦難得的聽到他說話有尾音

「係喎...你識憑空出現，又識憑空消失㗎喎」我看一看葉靈

「唔緊要啊～我知你關心我啊」她微笑

看著她微笑，真的有一種心跳加速的感覺，突然！九叔又偷襲我，他拉著我的耳朵

「行啦你！可唔可以唔好咁多野講啊你！」九叔一直拉著我不放

「痛！痛！痛！痛！九叔！九叔！我行啦我行啦！」直至到了樓梯九叔才放手

「好痛啊！九叔」我用雙手包住雙耳， 慎防九叔突然再偷襲我

「唔痛打你做咩？我打你，你唔識擋㗎咩？個日先讚完你身手唔錯，睇嚟要收返啦」

「嗱，我身手算唔錯㗎啦！對住隻黑咩靈都可以全身而退！」

「係黑熾靈，記性又差，上次如果唔係我及時出手，你真係覺得你可以全身而退？」

「呃......」我竟無言以對

「唔該一陣有咩唔好認叻，有咩就即刻話我知」

「好！」

突然我想起一件重要的事！

「大鑊！我啊大臣哥死咗係辦公室，啊狗又以為係我殺啊大，咁我依家出去實比人追殺㗎喎！」

道士大叔個名叫九叔係想致敬林正英佢係多部殭屍片入面都叫九叔

lm

好睇!支持!LM

「天航！唔洗驚啊～上次你走咗之後我將閉路電視整壞曬，同埋......佢地都比我嚇到有少少精神失常」原來葉靈幫我解決這問題～而且她說到最後還吐了一下舌頭，又是那個心跳的感覺

「咁就冇咩大問題啦～唔該葉靈」

「咁行得啦嘛？」九叔撓著手

「行得行得」我連忙說，否則一會又被偷襲

原來九叔住的是象山邨，這條邨老人家比較多，而且周遭都是比較空曠的地方，附近有一所中學，深夜基本上不會有什麼人，難怪那天打得那麼激烈都沒有人出來看熱鬧

我們坐紅色小巴在荃灣川龍街那邊下車，好快就走到荃新天地

「依到就係葉靈出事嘅地方？」九叔問

「係啊」我答

「好，我地依家入去睇下」九叔推門入去

「嗯...依到的確有唔少孤魂，樓上應該有過十隻怨魂聚集，陰氣極重」九叔嚴肅的說

「九叔叔！佢地好似聽唔到我講野咁啊，完全冇反應」葉靈說

「奇怪...佢地唔似普通孤魂，但我又講唔出有咩問題，你地兩個要小心啲」九叔在思考著，突然！他舉起手，作出一個我不明白的動作，自言自語起來，不一會，他臉上出現一個驚訝的表情

「今次應該幾麻煩」他說

「即係點？我咩都睇唔到喎，你地兩個見到啲咩啊」我咽一咽口水

「依到嘅孤魂接近全部都係比殭屍咬死，所以佢地冇咗三魂七魄中嘅三魂，搞到佢地全部冇曬自主意識，只可以終日流連係依到」

「唔係啊嘛？！殭屍？！你講真㗎？」我被九叔的話震驚到

「呃你做咩，今日我地返去先，聽日再嚟過」 九叔認真的說

「好！」我和葉靈同時說

回到九叔家

「依件事唔係講笑，葉靈！我敢肯定你生前發生咩事嘅秘密就係上面」九叔說

「但九叔叔你肯定今日個到有殭屍作祟？」葉靈問

「係！個到嘅陰氣重到連我都未見過」

「咁我地點做？」我問

「我去準備啲架撐，教埋你點用，到時有咩事都可以自保」

「好啊！但依家世界真係有殭屍㗎咩...」我聽到可以自保馬上放鬆一點，但對於這個世界有殭屍，有點疑惑

「你連黑熾靈都見過，有咩係冇可能」九叔沒正面回答我

「天航，我估真係有㗎，第一：今日商場啲孤魂真係好奇怪， 第二：九叔叔冇理由呃我地啊」葉靈道出她的想法

「咁又係」我也唯有接受

「如果你可以好似葉靈咁，就好啦」九叔看着我搖搖頭

我們再次一早起床

「呵～～九叔啊，點解我哋唔夜晚先偷偷地入去啊」我打著「喊露」說

「殭屍嘅力量，唔多唔少都關月亮事，所以最好就朝早去睇睇先」

「其實殭屍係形成？真係好似拍戲咁？」我問

「有啲真有啲假，佢地的確會驚桃木劍、金錢劍、符紙，依啲都可以打傷佢地，但最好嘅方法一定係一劍穿心」

「咁佢地真係飛天遁地？力大無窮？」

「又未至於嘅，依家嘅殭屍有唔同能力，有速度、念力、力量，應該同你想像中嘅好唔同」

「下？仲要有咁多玩法？我以為好似拍戲咁，舉起手跳跳下咁㗎咋......」我驚訝

「呃......你可以咁講，曾幾何時殭屍的確係咁，全身僵硬，毫無感情可言，但由我師公個代開始，你講個種殭屍開始絕跡，取而代之嘅就係現代殭屍，比以前更加難對付，傳播性更快...」

「咁...你師父同其他師兄弟呢」

「冇...死淨我......同一個師兄，其他...全部死於殭屍手下」

「呃......對唔住」我知道自己問太多

「都係往事」九叔一臉慨嘆

「天航，不如我地出發啦」葉靈主動為我打圓場

「好啊好啊」我馬上附和

我轉身背好背包就出發，背包裡放著九叔昨晚教我用的工具：三清鈴、桃木匕首、銅錢、朱砂符紙，這些用具應該都足夠我應付吧

再次來到荃新天地

「航，你過黎」九叔招手

我走到他身旁

「我依家幫你開咗天眼先」

「天眼？！即係陰陽眼？！」我問

「可以咁講，但有少少唔同」

「唔同？」

「陰陽眼就淨係見到靈體，但天眼就可以睇到怨念、邪氣、陰氣，靈體」九叔解釋

「好」我回應

「天上地下，三界六道，觀！」九叔把手指著我的眼，唸出術語

「搞掂啦？」我問

「嗯，但記住！你一陣見到咩都唔好太大反應，如果唔係比人發現我地係嚟查野，就麻煩啦」九叔叮囑我

「收到！」

進入商場後，的確有好多孤魂，它們都沒目標的遊走，雖然我對付過黑熾靈，但始終第一次看到那麼多鬼，也是有點緊張的，我一直尾隨著九叔

荃新天地的分層比較特別，最底層叫地下，第二層叫UG，第三層叫一樓，而中庭在UG

「航，你同葉靈上去中庭先，睇下有冇發現咩古怪，記得有咩都唔好太大反應」九叔要求暫時分開行動

「咁你去邊？」我問

「周圍睇下，問下‘人’，睇下有咩唔妥」九叔說完就轉身離去

「咁我地去中庭先」我看著葉靈說

「好！」

一路上，看到好多孤魂，而商場的顧客在不知情的情況下穿過孤魂們

「成千上萬，到底依到有幾多殭屍啊....」我到處張望

「天航！」葉靈拍一拍我，然後指向天花

天花上籠罩着一大團黑紫色的東西，我也不清楚是什麼，但肯定不會是好消息

「靈，你知唔知係咩嚟㗎？」我問靈

「應該係由唔同嘅邪氣同怨念混合埋一齊」靈回答我，但表情也呆住的

「咁我地周圍行下先，唔好太注意佢地，如果唔係會比人發現」我說

「好啊」

我們在中庭的附近逛了一逛，發現這裡的保安員身上都有著一股強烈的邪氣，這股邪是暗黃的，而我多走一會後，發現保安的眼神全都聚焦在我們身上，甚至已有一個在跟着我們

「靈，你有冇發現有人跟住我地」我小聲的問

「有，但我地咩都冇做，同埋依到咁多人，佢地應該唔會做啲咩」

「啱，我繼續行」

在一個轉彎位後，我和靈加快步伐，然後進入一間商店，成功擺脫那保安，殊不知，我們一步出商店，一個身影阻在我們面前

「先生你好，我叫段一凡，係依個商場嘅經理，因為我有幾位保安同事見先生你徘徊左一段時間，又不時周圍望，所以睇下有咩可以幫到先生你」

是一個身穿西裝，文質彬彬，身形高大的男人

「呃...冇咩啊，我周圍行下咋，因為好少出嚟荃灣依邊，所以唔太熟路」我盡量擺脫嫌疑

「哦～咁樣，打擾到先生嘅行程真係唔好意思，非常抱歉」這個段一凡禮貌得有點奇怪

不過也不理那麼多了，現在脫身比較重要，要想辦法會合九叔

「靈，你去搵九叔，叫佢係地下中銀會合」我趁著那經理轉身跟保安說話時，偷偷跟靈說

「好，你要自己小心啊」葉靈說完就走了

「咁我都唔阻住你地做野啦」我說完就轉身離去

「好，先生慢行」段一凡沒阻攔我

我離開他們視線後，馬上尋找出口去會合九叔

「到底嗰個段一凡係咩人，佢好有禮貌，天眼亦睇唔到佢有唔妥，但就硬係隱約間感覺佢有一股不尋常嘅氣場」我邊走邊自言自語

到了出口，推門出去，我踏出一步後發現自己居然還在商場裡面，是我眼花了嗎？！我再試一次，我推門跑出去，但結果是跑回商場裡面....

「咩事啊...又玩咩啊」

我跑到另一個出口，結果也是一樣，怎樣推門出去，也是回到商場，我這時才發現，由剛剛開始整個商場的客人都不見了！

這不是開玩笑...在一瞬間，一整個商場的人都不見了，這不可能啊，這麼大的動作我怎會留意不到，一個一個捉也是不可能，到底剛剛發生了什麼

九叔！現在要先找回九叔，任何人有事他也不會有事，他絕對有能力應付，還有剛剛的段一凡，我感覺他絕不是簡單的人物

一小時過去

「有冇人啊？hello！九叔！靈！你地係邊啊！！」我大呼喊著，一小時前我也認為大聲呼喊是愚蠢的行為，完全暴露自己的行蹤，但我在這商場逛了一小時，也沒看見任何人影...

「有冇人啊！有就應下我啦！」

「呃.....」前方的商店突然有聲音傳出

「係咪有人啊？！」我跑往商店

看到一個女人的身影趴在地上，身旁亦有血跡，我上前看看她，卻發現她正是葉靈！！

「靈！點解會咁㗎！」我把葉靈把抱起，發現她脖子上多了兩個牙洞

她突然張開眼睛，眼珠變成了黃色

加速

我盡力

中意依個故事嘅巴打絲打可以分享比朋友睇下！
多謝支持！！！

她撲向我，露出兩隻獠牙

「靈！你做咩啊！」我推開她

她沒理會我，繼續衝向我，我避開，從背包拿出朱砂符紙和三清鈴，把符紙貼在鈴上，然後搖動鈴，但葉靈聽到鈴噹聲後完全沒反應，不可能啊，已經跟足九叔教我的做法，出了什麼問題啊，但用桃木劍、金錢劍這些用具都會傷害到葉靈啊...

我找找有什麼工具可用時，找到一紮繩，是麻繩般的質料，紅白相間，其中一繩頭還綁着一個小鈴噹，這紮繩上貼著一張紙，上面寫著：「捆仙索，可以綁得住殭屍，希望你用唔著」

看來是九叔出發前放進我袋，我拿出繩索，一手飛向葉靈，她一掌打開，但她沒留意我已在她身後，我用繩打成一圈套在她身上，被套住後，葉靈不斷掙扎，但她每掙扎一次繩索就緊一點，根本擺脫不了，我把她綁在一條柱上，不讓她到處亂跑

「𡃁仔！」這時，九叔突然出現在我身後

我轉身望向九叔，發現他滿身是傷，衣服已破爛不堪，他更用手按著脖子處的傷口，血一直流出

「九叔！」我跑去扶住九叔，他單膝跪下，以桃木劍借力撐住地下，但好快也是倒地了，我想把他扶起時，他捉住我的手

「𡃁仔...我應該走唔到㗎啦，仲有葉靈...佢已經變左殭屍㗎啦！拎把劍去殺左佢，記得一劍穿心...」語畢，九叔的手就鬆開了...

「九叔...葉靈...」我望著蒼白的九叔和仍在發狂的葉靈...我真的不知道怎麼下手，我走到葉靈面前，嘗試喚醒她的理智

「靈，醒啦～唔好訓啦，我係天航啊，你唔認得我咩？你唔係一打開眼就淨係記得我㗎咩？快啲醒啦～我地返屋企啦」

她依然是只懂向我咆吼...

「靈啊，你係到做咩啊？我地仲未查到你點解會死㗎，你甘心咩？快啲同我醒啊！！」說著說著眼淚亦在我眼角流下

我為葉靈解開捆仙索，站在她面前，她沒有向我攻擊，只一直盯著我看，我也不知道她是想起我還是什麼...我只想帶她回家

「靈啊～我地返去啦」說完我就轉身，去把九叔的屍體抬起，當我再回頭時，已看見葉靈正向我衝來，她到我面前我時，舉起手中的劍，正中心臟，好快葉靈就在我面前化成了灰燼...

我的淚已毫無保留的流下，心中的痛無法言喻，我放下九叔，跪在地上，大聲呼喊

「嚟啊！點解唔殺埋我啊！點解啊！點解要我親手殺死葉靈！點解要我望住九叔死係我面前！！你地出嚟啊！！」我絕望的嘶吼

但一直的沒有回答我...整個商場只剩下我一個，除了我所有東西都是靜止的，一片寂靜

好睇！

我躺在地上，正想放棄時，突然聽到一把聲音，是九叔的聲音！！但九叔的屍體就在我面前啊

「航！聽唔聽到？」確實是九叔的聲音

「聽到啊！到底咩事啊？！」

「你比人困左係結界，我同葉靈等極都等你唔到，返去商場又搵唔到你，之後我就係商場啲門口發現到有人落左結界，你依家眼前嘅唔一定係真實」

「唉...你早啲識破，啱啱我就唔洗咁狼狽啦」如果早知道剛剛的是假，就不用那麼麻煩，眼淚也浪費了

「唔好講咁多，有冇受傷？」九叔問

「都冇嘅，小小擦損」

「好，依家你衝破結界，你時間冇多，要快」

「衝破？點衝啊，我識過好多次，出極都係返入商場...」

「話明係結界！點會咁易比你衝到出嚟，你得返半炷香時間，你要係商場搵到一粒紅色嘅石，佢係成個結界嘅主體，搵到佢之後拎張符包住佢，再用捆仙索綁住，另一邊綁住自己條腰，之後我就有辦法救你出嚟」

「你啱啱話我得返半炷香時間，即係幾耐?」

「半個鐘」

「得返半個鐘？商場咁大！點搵啊..」

「知冇時間就唔好咁多野講啦」

「唉..我依家去」

我先到地下那層去找，經過美食廣場，在遠處發現米線陣內有兩隻殭屍，我馬上躲起來，但九叔剛說這裡的事物不一定全是真的，那這兩隻...

我拿出一包紙巾，向他們方向掉去，紙巾穿過了其中一隻殭屍去身體，然後他像幻影一樣消失了，看來是幻象沒錯了

我起身繼續尋找結界石，去了幾間商店都沒有收穫，開始出發去UG找，剛剛從扶手梯上到去就感覺後方有動靜，一轉身就發現剛剛那殭屍已緊貼在我身後，還好轉身轉得及時，我一腳前撐，他就滾下扶手梯了，我馬上跑去中庭那邊，空間比較寬敞，要跑也容易點

觀察了一會，也不見那殭屍有追來的跡象，應該是脫身了

「屌啊，陰鳩我....一隻真，一隻假...唉」我抱怨說

殊不知，才剛說完，那殭屍就出現在我面前

「點啊你，跟住我做咩姐！」我說

他沒回應我，直接衝向我，我拿出捆仙索和桃木劍，相比起上次的黑熾靈，這隻殭屍是十分容易對付，他一下抓擊，我側身一躲，把繩套住他手，一拉！他就倒地，一劍瞄準心臟，中！好快就化成燼，不過在死也作最後反抗，在我腳腕抓了一下，還好我及時發現，傷口沒有很深，只是輕輕擦傷

解決他後我繼續前行，看看手錶，發現剛才這樣耽一耽誤時間，時間只剩下十五分鐘左右！！

有冇人同我一樣！覺得一定有古怪